【藍潔瑛逝世】由靚絕變「瘋癲」 導火線傳因遭「影壇大哥」強姦（2018-11-03）

▼傳遭「影壇大哥」強姦 成龍曾志偉鄧光榮變「疑兇」

對於藍潔瑛行為失常，外界眾說紛紜，最多人認為她被「強姦」是導火線。2013年，曾有一段影片流出，片中藍潔瑛親述自己早年曾遭兩位「影壇大哥」強姦，其中一位是於新加坡拍戲時，被對方偷闖入房強暴，但當中所提及的名字被消音。當時外界反響極大，引起多方揣測，有傳是藝人曾志偉、成龍，也有傳是已故藝人鄧光榮。當時藍潔瑛好友前藝人楊曼莉更多次接受傳媒訪問，為藍潔瑛抱不平，並聲稱知道性侵內情。

▼藍潔瑛自述影片被「翻炒」 曾志偉告上法庭

性侵風波其後不了了之，直至今年年初，內地娛樂記者卓偉突然公布一段聲稱是當年未經剪接的影片，片中提及兩位「影壇大哥」便是曾志偉和鄧光榮，隨後兩日有「模特兒教母」之稱的韓穎華，則聲稱曾志偉性侵藍潔瑛事件為事實，再度令事件風起雲湧。曾志偉其後透過新浪微博發出聲明否認性侵事件，並指影片是經過人為後期剪接，屬插贓嫁禍，並入稟控告韓穎華誹謗。

矮仔